中原經紀人指數 - 小心中服

話說舊年年中到開始有中原經紀人指數 CSI，純粹訪問經紀對後市點睇來比分，由開始推出到近期都反映到比中原城市 (領先) 指數 CCI/CCL 貼市。

但近呢幾個禮拜開始唔係好信得過，呢幾個禮拜大致上係 70 幾，按佢既相關性，代表樓價升緊。因為 CCI/CCL 滯後，所以唔可以即時對比（亦係咁 CSI 先有存在價值）。

問題係經紀用咩來判斷後市比分呢？

初期佢地會見到啲客追唔追價，啲業主叫價有幾硬淨，就知道個市旺唔旺。用呢樣做判斷好主觀，但咁多經紀一齊判斷就變得幾客觀。

而家呢？成交跌到零咁滯。業主繼續硬，啲客追唔到價（已經貴到買唔起）。所有成交去晒一手度，無得比較，所以而家 70 幾 CSI 其實係無意思既。